                                                               
# Matlab MIP
**کدهای کلاس پردازش تصاویر پزشکی با متلب**


وب سایت: http://daneshjoy.ir/matlab/mip

--------------------

**دانلود کدها:** <button name="button" onclick="https://github.com/DaneshJoy/matlabmip/zipball/master">zip فایل</button> <a class="github-button" href="https://github.com/DaneshJoy/matlabmip/archive/master.zip" data-icon="octicon-cloud-download" data-size="large" aria-label="Download DaneshJoy/MatlabMIP on GitHub">Download</a>

-------------------------------------

## لینک ویدیوهای آموزشی برای هر کد
-------------------------------------
  
### 1- جلسه اول

||||
| :----: | :----: | -----: |
| [یوتیوب](https://youtu.be/b927dRAXwNY) | [آپارات](http://aparat.com/v/I4S8d) | قسمت 0: مقدمه |
| [یوتیوب](https://youtu.be/JTSoTTFx1CE) | [آپارات](http://aparat.com/v/68AKo) | قسمت 1: فرمت های مرسوم تصاویر پزشکی |
| [یوتیوب](https://youtu.be/WHgDRzEVgMQ) | [آپارات](http://aparat.com/v/4HMFO) | قسمت 2: صفحه ها و جهت های آناتومیکی |
| [یوتیوب](https://youtu.be/plIgjus59gM) | [آپارات](http://aparat.com/v/p3V2t) | قسمت 3: نحوه اضافه کردن تولباکس ها به متلب |
| [یوتیوب](https://youtu.be/ZQbXGj571ng) | [آپارات](http://aparat.com/v/NvdKb) | قسمت 4: نحوه استفاده از تولباکس های معرفی شده |
| [یوتیوب](https://youtu.be/3-BFaQU2zjQ) | [آپارات](http://aparat.com/v/c03zb) | قسمت 5: نحوه نمایش تصاویر |

-------------------------------------

### 2- جلسه دوم

||||
| :----: | :----: | -----: |
| [یوتیوب](https://youtu.be/4iv-lLXwBXc) | [آپارات](http://aparat.com/v/auOYe) | &#x202b; قسمت 1: خواندن تصاویر DICOM |
| [یوتیوب](https://youtu.be/MXkqdvfbYDE) | [آپارات](http://aparat.com/v/0ogUO) | &#x202b; قسمت 2:  نمایش تصاویر با colormap |
| [یوتیوب](https://youtu.be/XIlDMjVjE7g) | [آپارات](http://aparat.com/v/hpAzq) | &#x202b; قسمت 3: ذخیره تصاویر DICOM |
| [یوتیوب](https://youtu.be/1VMKtzPR_JU) | [آپارات](http://aparat.com/v/PzB5k) | قسمت 4: بریدن تصاویر با استفاده از ماسک |
| [یوتیوب](https://youtu.be/5s175rTiXvs) | [آپارات](http://aparat.com/v/tQb63) | قسمت 5: اعمال ماسک بر روی تصویر |
| [یوتیوب](https://youtu.be/FOn0twfgYO4) | [آپارات](http://aparat.com/v/2LPuv) | قسمت 6: نمایش سه بعدی تصاویر |

-------------------------------------

### 3- جلسه سوم

||||
| :----: | :----: | -----: |
| [یوتیوب](https://youtu.be/V9IH3G7E-Ps) | [آپارات](http://aparat.com/v/0jNRf) | &#x202b; قسمت 1: خواندن و نوشتن فرمت آنالایز HDR |
| [یوتیوب](https://youtu.be/FEpj4mdzUJk) | [آپارات](http://aparat.com/v/It0eO) | &#x202b; قسمت 2: نمایش تصاویر بر روی هم Overlay |
| [یوتیوب](https://youtu.be/o-Aiy4eltKQ) | [آپارات](http://aparat.com/v/C1tBW) | &#x202b; قسمت 3: آستانه گذاری تصاویر Thresholding |
| [یوتیوب](https://youtu.be/khtKq8tNHsU) | [آپارات](http://aparat.com/v/eAkjS) | قسمت 4: بهبود کنتراست تصاویر |
| [یوتیوب](https://youtu.be/Xzv3n0mmck0) | [آپارات](http://aparat.com/v/pZzwB) | قسمت 5: اعمال فیلتر بر روی تصاویر |
| [یوتیوب](https://youtu.be/MeiAmX2YNp0) | [آپارات](http://aparat.com/v/z5fBV) | قسمت 6: نرمالیزه کردن تصاویر |

-------------------------------------

<p align="center">
  <a href="https://daneshjoy.ir">
    <img src="./res/DaneshJoy.png" width="300px" title="DaneshJoy" alt="DaneshJoy"> 
  </a>
</p>

